
                      Esta película se trata de un mujer llamada Julia, ella trabaja de telefonista. Después de su trabajo diariamente se escapa para ir al baile de Danzón con su compañero Carmelo. Pero un dia cuando Carmelo no está allí Julia embarca en un viaje para encontrarlo, pero termina reencontrándose a sí misma.
Algunos personajes principales de la película son Julia (Maria roja), Carmelo (Daniel Regis), Dona Ti (Carmen Salinas), y Rubén (Víctor Carpinteiro). Maria Novaro es la directora de la película Danzón que salió en 1991. Maria se graduó de la Universidad Nacional Autónoma de México. Además de danzón maría novaro ha realizado cinco largometrajes y catorce cortometrajes. En la película danzón los actores se visten informal durante el día y formal para bailar. Novaro usa colores vibrantes a través de la película y muestra configuraciones realistas para los eventos que ocurren.En general, me gustó esta película. el actor principal aprende y crece como individuo y se auto-respeta a sí mismo. Los gráficos no son los mejores, pero los ajustes se colocan en lugares realistas que ayudan a interpretar la historia.
        
            